長文慎入 [前線心聲] 致所有抗爭者的信

致 所有抗爭者:

不論你係喺前面衝, 喺中間做支援, 喺後排壯聲勢, 以至係幫手營運物資站, 組建救護站, 作為一個抗爭者, 我都感激大家。

成件事嚟到呢一刻, 每一個崗位的人都努力不懈, 盡自已所能付出, 先令到我地有而家呢一刻嘅成果。然而, 我地而家連階段性勝利都談不上, 因為政府仍然無回應訴求, 連最基本既對話都無做到。每次有事發生, 佢地都係將一早準備好嘅稿放出嚟, 求其hea 下大家就算。

老實講, 我係最前面衝嗰一批, 每次我都有心理準備俾人拉, 每次我都有準備要賭上一切去面對呢個極權。5年前佔領最後一日, 我因為襲警同管有攻擊性武器而俾人拉(當然係砌生豬肉), 入去受左48 個鐘, 我諗大部份呢度嘅人都無俾人拉過嘅經驗, 我只能夠講, 絕對唔會係你想像咁簡單, 至少除左同我一齊俾人拉嗰48 個戰友之外, 每次就算係向媒體, 或者朋友講, 都無人想像到竟然係咁仆街。最少, 我相信你人生無俾人迫過你忍十幾個鐘屎然後你要喺20 隻狗面前痾, 然後無得清潔你肛門之外亦都無得洗手。跟住你仲要擔驚受怕半年, 驚佢唔知幾時突然上你屋企/ 公司塔你返去再受過。

點解要出文, 主要係我想大家明白, 喺前面嘅, 有佢地自已的抱負, 有佢地心目中嘅理想。佢地自已都有負擔, 佢地都會淆。警棍又好, 胡椒又好, 都係前面幫大家食。今次修例事件, 坦白講如果無612, 你就算200 萬人行幾多次, 政府都唔會有反應。遊行, 係必需嘅, 畢竟入場門檻低, 負擔少, 而且可以容納不同光譜內的人, 亦都好易引起輿論關注。我自已每次都有去, 我認為充人數都係一個好重要嘅部分。如同今年好多人講嘅”兄弟爬山, 各自修行” 一樣, 大家有大家嘅做法, 我點都會去支持。罷工又好, 射波又好, 我無缺席過任何一次活動。其實守前面的人, 好多都有自已家庭事業, 我地唔係無負擔, 唔係無成本, 同我一齊企最前面嘅有banker, 有大學老師, 有唔同行業嘅中高層。我地唔係因為一無所有先去最前, 要投降要收皮要離開香港, 我地隨時做到。

既然係咁, 點解仲要出嚟? 點解仲要企咁前? 因為我地愛呢個城市, 亦都唔想比我地細一圈的小朋友要肩負呢啲責任; 而且我亦都太熟知呢個政權根本唔會理你有幾多人做任何所謂”和平理性守法表達意見”嘅行動 (如果有500 萬人另計)。其實大家支唔支持衝, 真係無所謂, 我亦都唔祈求大家會一齊衝。要衝嘅人, 本身就會衝, 唔衝嘅人, 本身就會搵其他崗位去負責, 咁樣先至可以互相補足。但希望大家唔好一見人衝, 就話人係鬼, 就話人”搞衰成件事”。唔支持唔緊要, 但唔好自已人打自已人, 咁樣對喺前面衝而承受完大家唔想承受嘅嘢的戰友嚟講, 佢地會好難受。大家都係為左自已心目中的”正義”去作戰, 當俾人話”你唔好搞咁多野啦”嘅時候, 佢心目中究竟會有幾沮喪? 佢下次仲敢唔敢幫大家喺前線擋胡椒擋子彈? 前晚警總, 一有人行前少少, 後面企幾十行後嘅人都未搞清咩事就屌定先, 呢種氣氛好難令人堅持落去。

但凡群眾活動, 總會有企得前企得後嘅人。今次仲要無大台, 一切靠大家自發。既然係咁, 大家互相尊重大家的選擇, 取長補短, 一齊完成件事咪仲好。要衝, 要留守, 甚至只係路過要打卡, 都無所謂, 至少喺仲可以自由做呢啲事的時候盡量努力去做, 咁先真係叫做係對自已, 對香港盡左責任。

關注呢件事嘅人, 好多都係知識份子, 亦都好多大學生。其實比起你出個IG STORY, 比起你出個POST, 有更多可以活用你能力的方法令你可以幫忙作出更大貢獻。前日圍堵警總, 其實好多外媒想知道事情的第一手資料, 亦都好想在場的人/ 有去過的人可以提供第一身資訊。我有朋友即刻就拍左條片俾佢地播喺新聞。其實呢啲文宣戰, 尤其是對外國勢力的宣傳好重要 - 當中或者需要時間去寫英文, 接受外媒採訪可能需要出樣 (通常可以戴口罩), 但其實呢一部份我地真係好弱。全世界嘅人其實都唔鍾意俾說三道四, 我地今次呢件事成功引起國際注意, 其實更應該好好利用呢個氣勢, 令國際社會向中共施加壓力。而家離G20 仲有少少時間, 希望大家都各自努力。

作為鍵盤戰士, 大家嘅優勢就係熟合網絡世界的威力同埋頭腦, 希望大家盡量做自已能做的事, 幫手出一分力。最後, 願我地今次的抗爭能夠為下一代爭取免於恐懼的自由。感激不盡。

p.s. 朋友的新聞, 大家可以睇睇。其實要做嘅嘢好少, 但一點一滴累積一下, 好多本身天荒夜談的事就可以成真。

80後崇基人上